香港外流球員討論區 (24)

香港外流球員:

法圖斯: 貴州恒豐 (中甲)
徐宏傑: 梅州客家 (中甲)
羅素: 河北華夏幸福 (中超)
陳俊樂: 廣州富力 (中超)
梁祐維: 科瓦彼達迪 (葡甲)
杜國榆: HIFK (芬超)

*主要討論外流職業聯賽的香港球員

現況:

法圖斯:
2020年初約滿的法圖斯傳出再續約一年，2月他亦有隨隊到波黑集訓，並於熱身賽上陣。3月9日大隊返回貴州，但之後相片再未見法圖斯出現，未知他是否未有返回貴州。
上季法圖斯為貴州上陣22場，其中12場正選，頂入1球。法圖斯多擔任防中位置，亦有更多球權讓他派牌。而貴州恆豐上季戰至最後一場升班失敗，新季將續戰中甲。惟受武漢肺炎影響開咧無期。

徐宏傑:
與中甲球會梅州客家尚餘三年合約的徐宏傑將留隊，去季續受傷患困擾，上陣次數比前季更少，僅上陣15場，其中10次正選。季前徐宏傑隨球隊到泰國集訓近個半月，有隊友期間感染武漢肺炎，返抵中國後確診。全隊亦需隔離14日，徐宏傑曾全日與他在一起，幸最終未受感染。徐宏傑新季將續戰中甲。惟受武漢肺炎影響開咧無期，但梅州客家仍在基地訓練。

羅素:
去季羅素在中超球會河北華夏幸福效力，全季僅上陣6次，其中1次正選，正選一場更犯下大錯致失球。合約年季前羅素先隨河北華夏幸福到海口集訓，期間到過中甲球會陝西長安競技試腳，惟不久後便返回河北華夏幸福，及後再隨隊到沖繩集訓，集訓中羅素不乏上陣機會，包括對上海申花。集訓結束後各人因疫情返家，並於4月1日重新集合，但未見羅素，疑仍在英國。

陳俊樂:
2018年7月加盟中超球會廣州富力，惟之後外借港超球會R&F富力一季，到2019年7月成功躋身廣州富力一隊，同月更正選上陣對修咸頓，惟初期多為預備隊上陣，但陳俊樂表現出色，攻入數球。季尾陳俊樂獲3次後備出場機會，惟表現未太突出。
尚餘2年合約的陳俊樂今季續是富力一隊隊員，早前全隊到迪拜集訓，對上海申花一仗熱身賽更有入球。因疫情全隊返廣州後需隔離，全隊已於4月6日在基地復操。

梁祐維:
梁祐維是透過東方龍獅「Project E」拓展計劃到葡萄牙學法的球員。2018年先加盟葡乙洛里什青年隊，今年1月19日加盟葡甲球隊科瓦彼達迪，雙方簽約三年。預計初期先於U19聯賽披甲，若表現理想未來更有機會亮相一隊。他說：「嚟咗年半終有機會加盟職業隊，希望喺呢度效力愈耐愈好，甚至挑戰更高級別賽事。葡萄牙跟香港足球最大分別，唔係球員身型嘅差距，而係基本功，呢度傳失波嘅情況好少見，球員都會付出百分百努力去操練同學習。」

杜國榆:
上季效力的西乙B球隊胡米利亞降班後解散，球隊太遲通知，杜國榆未及落班。直至11月尾獲安排到芬超球會HIFK試腳，球會滿意其表現，惟轉會文件問題，未正式轉會。但杜國榆3月已隨隊到土耳其集訓，並於一場熱身賽正選上陣踼足全場。現時芬超因武漢肺炎而停賽至6月延遲開季，杜國榆稱球會訓練也被迫暫停：「當地政府禁止多於10人嘅聚集，所以球會自3月中就開始停操，依家佢哋安排緊日內恢復細規模訓練。」現時球員大部分都留在居所，會方安排包括跑步、負重等個人訓練日程，球員要定時向球會報告進度。

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

「讓外流球員傳承」
「For the good of Hong Kong」

Post:
(1)
(2)
(3)
(4)
(5)
(6)
(7)
(8)
(9)
(10)
(11)
(12)
(13)
(14)
(15)
(16)
(17)
(18)
(19)
(20)
(21)
(22)
(23)

New post again
香港疫情終於好左

不過都係要等到九月先開league

徐宏傑片
一齊推上 1500 views

好想remi除衫，啲相睇唔到佢上身實際上有幾大隻

目測無咩肌肉

六月台甲開轉會窗
港超有兩隊球員可能要等 11月下季先有得踢，可能有人去？等緊消息
半年無咩收入/低收入唔知會唔會轉行

你講哂啦

中堅反應快無肌肉其實唔緊要，法圖斯一樣無咩肌肉又矮，但法佬反應好快

當然中堅壯d有優勢

傑仔新隊友

【廣州恆大青訓前鋒陳國抗自由加盟梅州客家】

陳國抗（99），恆大足校青訓鋒線上的球員，入選過國青，去年轉會天津泰達未果，今年曾試訓成都興城，最終加盟梅州客家。

咩水
分分鐘差過香港果 d

你講笑咩 法叔周身肌肉喎師兄

佢真係講笑，法老出名大隻

青年賽事一線前鋒

未上中假前都已經大隻，上左去之後仲大隻，羅曉聽又放流料

法叔真係又黑又硬淨又粗壯

成日都係

法叔冇肌肉

筋肉人

外流台甲官宣未

失縱人口前港超及瑞士名宿卓耀國而家去咗邊，撈緊乜

還清條街數未

alex響大陸有冇比人捉走

佢咁愛國

你啱

PPTV:

中超計劃在6月底或7月初開賽，如果中超6月底開賽，那麼開賽日期暫定為6月20日。

至於外援如何回到國內，足協一直都在和各個俱樂部進行著定期溝通，要求每個俱樂部在集訓開始前進行核酸檢測並通報結果。而足協已經收集了各俱樂部暫無法回到中國的外援和外教的護照信息。足協想通過申請特別的工作簽證讓他們回到中國，以便開啟聯賽。

繼中國輝之後
到中國屍

突然間有好多香港人follow左Remi，應該係因為主流媒體出左佢外流既報導

記者：中超開賽日期暫定為6月20日，足協盃賽程可能會減少

據記者湯幸的消息，中超計劃在6月底或7月初開賽，如果中超6月底開賽，那麼開賽日期暫定為6月20日。

至於外援如何回到國內，足協一直都在和各個俱樂部進行着定期溝通，要求每個俱樂部在集訓開始前進行核酸檢測並通報結果。而足協已經收集了各俱樂部暫無法回到中國的外援和外教的護照信息。足協想通過申請特別的工作簽證讓他們回到中國，以便開啟聯賽。

如果是6月底開賽，所有球隊都將面臨一週雙賽。此外，足協希望最好不取消本賽季的足協盃，併為此制定了多項方案，足協盃的賽程可能會有所減少，也可能會採取賽會制。但是這些方案還需要和各個俱樂部進行討論。

Coronavirus pandemic's updated impact on HIFK's operations
HIFK Fotboll Ab has during the past week held cooperation negotiations because of the difficult economic situation caused by the coronavirus pandemic. The end result of the negotiations is that a large part of HIFK Fotboll Ab's office staff and coaches are laid off as of Tuesday, 21.4.2020, a maximum of 90 days ahead. If the situation so permits, the layoffs can be terminated even earlier.

HIFK has agreed on new adjustments in the salaries of the representation team players. The players had layoffs and adjustments of wages to the prevailing state as alternative solutions to the situation. For some players, a layoff was a better option, but most of the team has been prepared to adjust their salaries and all the players who have chosen this option continue to train on their own according to HIFK's and the authorities' instructions. This solution, which was found in agreement with the players, saves 25% of the total salary costs for this season.

- What the players thought about during the negotiations was, of course, how both the association and our players themselves are coping with this crisis. We wanted to pull our straw to the stack while also preparing ourselves as well as possible for the season, which in practice meant avoiding layoffs. We now came to a final result where these objectives are met, says HIFK's captain Hannu Patronen .

- Everyone understands that this is a completely exceptional situation and now we have to adapt to a completely different situation than the one that prevailed when the season started. Yesterday we were able to end the negotiations and today we have made a decision. I am humbly grateful to our entire staff for having these negotiations done so well. Right now, the uncertainty about the season's introduction is so great that we had to make quite large cuts. Since we do not know how long our money should last, we now have to lay off some of our staff at maximum layoff time. We will continue to fight so that we can withdraw some of the salary deductions and layoffs, comments HIFK CEO Christoffer Perret .

- Of course, staff layoffs also have an impact on HIFK's operations. We strive to get the gang back to work at least part-time. Communication, marketing and the online store will continue to roll, because they are all important sub-areas for us in this situation. We also try to keep the sales going according to the opportunities that exist, Perret continues.

HIFK Soccer rf's staff continue with teleworking in the usual order, as there has been no need for cooperation negotiations on the association's side. All organized training sessions and events are paused according to current government instructions until at least until 13.5.

Remi要減薪lu

好過冇人工

之前去日本試腳係咪無消息？

冇，其實tryout往年去J1,2既機率都係好低

如果去到J2都好過係支那踢波

認真 人哋每年都大把人可以揀 高中賽事 大學聯賽都有好多有能力嘅球員 佢哋嘅能力都未必低過香港嘅職業球員 如果J2球隊有位 可能都係寧願比自己大學畢業嘅球員試下 而唔係比香港球員

如果真係想外流去日本 可能目標放係J3會好d

好多J1會借青年軍俾J2，好多都踼得掂

J3人工應該好低
其實同馬拉果啲有啲似而家 本土人工高 少外流動力

係架 所以其實要外流去J2又要出場係難d

去支國肯定高過去 j3/j2,
內援機會多好多

HIFK cuts player salaries and lay off staff
HIFK says most of HIFK Fotboll Ab’s office staff and coaches will be laid off and the salaries of the players on the representative team will be cut.

The players' options were either layoffs or adjusting salaries to the current difficult economic situation caused by the coronavirus pandemic.

A few players opted for layoffs, but most of the team met in terms of salaries. The solution saves about 25 percent of payroll costs for the rest of the period.

竟然有球員揀layoffs

咁低人工? 芬超喎
ANYWAY 幾好呀, 唔係啲人點會比心機出去搵食 踢德甲

其實去下印尼，泰國嗰d東南亞會唔會實際d

去T2都有可能既

其實好多二三線外國聯賽真係冇想像中咁高人工

True

真心好撚低
以嗰度嘅物價

陳婉婷教練工作暫停，續約延期，而疫情持續，三份新工面試叫停。

前東方龍獅教練「牛丸」陳婉停去年獲前中國女足名將，現中國足協副主席孫雯邀請加入中國足協出任U16中國女足任助教，後來U16主教練辭職，以替工身份領軍出戰亞少盃，最終以季軍完成賽事後，等候續約消息時內地爆發疫情而回港，過去四個月幾乎是零工作。

陳教練表示，自己是較早受今次疫情影響令續約遇阻滯，至今拖了四個多月，暫未知前程與應該如何安排。她說：「這段時間其實有物色外國工作機會，原先外地有三個地方有面試機會，可是外地同樣受到影響而延期，新發展有困難的情況，可以做的是緊守本身信念。這幾個月多了時間陪家人，亦可睇書，聽音樂，而自己短期內還是想繼續向外闖，會繼續物色外地或內地的工作機會，亦會溫故知新，上網看不同片，做多些分析，保持參與足球上的工作，為將來做準備。」

好難得係波台既post入面有得正經傾

經過好多努力

中超6月底或7月初開實？

在富力的直播中，富力董事長黃盛華透露中超將在6月底或7月初開賽。

富力官方微博：

廣州富力足球會董事長黃盛華談到了中超新賽季，他說：「新賽季的中超聯賽因為疫情的緣故，被迫推遲。但是根據目前的情況，新賽季將在6月底或7月初開賽。其次，本賽季的中超聯賽將不會縮減場次，將維持30輪的賽制。這也意味著，中超聯賽很有可能在下半年也就是6個月的時間𥚃完成30輪比賽，對於球隊將是一個不小的考驗。」

黃盛華

都算係有得真係傾波啦

多啲入嚟

撐香港球員

由吹水華把口講出嚟

6月底或7月初開賽, 應該要係5月內召返哂d鬼返中國

做乜鳩
踢唔掂就自然淘汰架喇
又唔係貼錢去踢

咁都厚面皮

真

條友識唔識中文

HIFK呢隊波都幾多奇人異士，阿富汗出世嘅芬蘭國腳都有一個，仲要當打

HIFK集訓片, 冇影remi正面, 有一段影到佢係龍門後執波

Btw有冇人知瑞港混血兒高瑄去左邊？當年佢仲幫香港踢過AFC U19錦標賽

杜國榆精通5種語言，包括廣東話、普通話、英語、法語及西班牙語。因長居香港的父親是法國人，因此Remi以法語為母語。

咁勁嘅

我講緊fb個條友 厚面皮唔係咁用呀嘛

語系廣東話-普通話, 法語-西班牙語, 同一語系應該有d優勢?
英語係香港就唔難學, 返國際學校都用英文

唔知幾時有人幫均仔整球皇片？youtube好少片

好歹拎最佳年青球員+大港腳，希望之後有機外流

等有心人

等你出手

搵到個喺香港出世既新加坡幼幼，依家15歲，效力緊坡超幼獅隊，去過卡迪夫城試腳，不過佢3歲就搬番番去新加坡，上年AFC U16錦標賽外圍賽代表新加坡對過香港

Trevor Schneider，2000年出生的加拿大門將，青訓於溫哥華白浪青訓營，大學就讀於德州大學並效力校隊。他的母親生於香港，姓Lam，外祖父母來自中國。

德州大學 NCAA D1
2018踢過4場，2019冇踢過

頭先search左下NCAA啲大學既球員，發現其中幾個有華裔血統又有香港人既姓，唔知有冇機會代表香港

Vancouver Whitecaps嘅港裔球員供應合理地穩定 不過全部到時到候就會去讀U
btw踢過世少盃嘅鄒仲衡上年返咗香港做summer intern

仲有呢兩個

Alex Liu

Peter Chang

支持

derrek chan之前見過 前幾日睇caltech都見到有個kevin yu (今年有個Derek Ing會經mic luk去caltech)
但呢啲太難查證 間U個bio無提 又未勁到會有專訪 有啲姓氏廣東台灣甚至成個大中華都有機會 又唔知第幾代 成家移咗民落地生根好多social network連支旗仔都唔會有 反正9成9都唔會踢落去 真係唔好花太多心機落去揾呢班
加拿大易揾係因為佢地相對易入國家training camp 而佢地足總個database真係詳盡到寫埋父母邊到出世

btw Caltech係反擊fake news聰嘅最佳證明 學術係最top嗰幾間但NCAA打D3 揾資料全部都係講佢地以年做單位嘅不勝紀錄同埋出cheat用part time student被ncaa罰 雖然主因係佢地無搞sports scholarship

【體路專訊】徐宏傑、陳俊樂、茹子楠、杜國榆、梁祐維，近年愈來愈多在香港土生土長的小將出外落班，下一位會否是19歲的孫銘謙？和富大埔總監兼主帥馮凱文透露，打算安排孫銘謙和另外3名小將到韓國試腳，有信心「孫銘」能在K2聯賽落班，正等待新冠肺炎（武漢肺炎）疫情減退及繼續尋找贊助。孫銘謙就對外流抱一定期望，目標能在K3聯賽落班。

孫銘謙（右）是馮Sir的子弟兵之一。（圖：體路資料庫）

馮凱文與孫銘謙的師徒緣始於中學，後者在前者帶領的拔萃男書院校隊一直擔任主力位置。馮凱文有份創立的凱景上季升上港超聯，中學畢業的孫銘謙隨隊首次在職業聯賽上陣，季後更在對中華台北的友誼賽成為第一位「00後」「大港腳」。凱景降班後，馮凱文與孫銘謙一同轉投衛冕之師大埔，後者繼續獲得不俗的上陣機會。備受讚賞的孫銘謙去年尾入選出戰東亞足球錦標賽的港隊名單，並在不敵日本一仗獲得後備上陣機會。

馮凱文近兩季先後從韓國簽入金玟基、徐相民及金承龍等數名外援，近日透露希望安排孫銘謙、李啟智、劉穎笙及廖智謙到當地試腳：「香港一直都有很多具潛質的年青球員，但只差一個機會和平台。我自從去季凱景後已有和韓國經理人合作，也打算安排他們4個去試腳，看看他們的水平可以去到哪裡。」他指當地聯賽雖然仍未重開，但如果疫情許可及各方面理想的話，希望4人可以在暑假期間到韓國，同時亦正尋求贊助：「我也希望他們能有更好、更長遠的發展，現在幫就幫到盡，其餘都要靠他們自己。」他預計到當地試腳的洗費每人約2萬元。

孫銘謙（左）今季隨馮凱文轉投大埔。（圖：體路資料庫）

孫銘謙在東亞錦為港隊上陣一場。（圖：體路資料庫）

在4名「子弟兵」當中，馮凱文預計李啟智、劉穎笙及廖智謙有能力先在K3落班，孫銘謙更足以與K2球隊簽下合約：「他優勝的地方是個人能力，因為我去年曾觀看韓國的試訓，『孫銘』與他們的水平不差太遠。不過經驗和對抗性就有點不足，即使有進步但仍然較差。」馮Sir希望孫銘謙能先在韓國球壇立足，長遠嘗試透過當地經理人的網絡到歐洲二線聯賽效力。

孫銘謙就指，經過近兩季與韓國球員合作及到釜山出戰東亞錦後，認為韓、港的足球風格在於前者較著重體能及將帥間的階級關係：「他們教練和球員的關係沒有那些親近，像金玟基來到時都不太敢與教練開玩笑，階段觀念比較重。另外就是速度和體能都很重要，就連金承龍這個年紀都會跑足全場。」眼見年紀稍大的徐宏傑及陳俊樂外流後的進步，他也對衝出香港抱一定期望，不過不敢將目標放得太高：「之前有兩個98、99年出生的韓國球員在凱景跟操，金玟基說他們在國內也是K3球員，我覺得自己的水平和他們差不多，所以先放在K3吧。」但孫銘謙下學期將升讀中文大學二年級，一旦外流的話將要暫停學業，他亦坦言要再深思熟慮。

去韓國踢波嘅話 體能 基本功一定會有進步

馮凱文

韓國次級波既文化同環境好難頂架喎，唔記得邊個話廿人用一個水龍頭

第一年可能波都冇得練, 要幫前輩執波洗衫洗鞋

真係有機會去Ｋ３都值得去試既．唔好下下都中甲啦
比韓國都香過支那啦 支那咁祟洋，聽到你去過韓國搵食 已經值錢咗

你又岩, 有得去都要去, d韓仔個個當過兵, 練波強度應該唔差,
但希望係職業隊, 去到K3唔一定係

之前見到Leon Jones呢個case，就諗NCAA D1入面會唔會都有其他有實力又有機會代表香港既球員，我見Daniel Wu實力好似幾好，上年踢攞College Cup冠軍既Georgetown，同埋Peter Chang上年踢Memphis都場場正選，其他就差D既不過的確係好難搵到佢地既資料，同埋佢地個姓氏又真係唔代表D咩，好似Wu喺香港可以當胡去到大陸又可以係吳

Minki喺韓國有冇K2水平如果孫銘想喺K2立足至少要有Minki咁勁啦

中甲梅州客傢俱樂部總經理曹陽在接受專訪時表示球隊目前暫無減薪計劃。

曹陽對於聯賽何時開始一事還不清楚，他表示俱樂部暫時還沒有接到聯賽開始時間的通知。而對於當前頗受熱議的減薪問題，曹陽稱中國足協暫時沒有下達任何文件或徵詢球隊意見。但曹陽表示梅州客家現在財政狀況良好，並沒有計劃對俱樂部人員薪資作出改變。

佢仲要當亞援

張圖p到過哂位

K3應該有得出, K2就好炆水

用fm嘅語言 minki應該係K1料PA
但比啲隱藏數值搞到CA升唔盡 連K2都無人要

香港打呲(黑)

佢地依家點？

馮凱文早就密謀安排孫銘謙、廖智謙、劉穎笙及李啟智到南韓試腳，他說：「上季已計劃好，安排4人去南韓試腳。我在去年6月已曾到當地視察，暫時會安排到K3球會，但是那一間仍未知道，由當地經理人公司安排，4人會一同試腳。」K3為半職業聯賽，今季起轉新制，總共有16支球隊。

馮凱文指，南韓球員階級觀念重，而大埔陣中的金玫基及金承龍均相當願意教導年青球員，冀小將們可在南韓球員身上學習。

正呀 第時去韓國旅行可以順便睇韓國波

韓職都就開返

見到大陸有新聞話富力會青春班
當中以香港c 朗介紹樂仔
話佢會係未來一季中場主力

東體：富力陣容建設轉向年輕化，以老帶新成為主旋律
北京新浪網 04-22 18:09

虎撲4月22日訊 據《東方體育日報》報導，廣州富力俱樂部已經把調整重點放在了陣容更新換代、補充新鮮血液上,希望老隊員可以起到傳幫帶的作用。

這個冬天，富力在引援方面動作不大，反倒是放走了多位一線隊球員，量入為用的態度非常明顯。而且，相比從前，富力的管理也變得嚴格了許多，從前開放的訓練場被圍蔽起來，任何外人想進入基地都要提前申請。從這兩方面能看出來，在換帥之後，富力俱樂部希望用嚴謹的態度重塑球隊形象。

據說，在本賽季正式開打之前，富力就會宣布主力左後衛丁海峰（29歲）離隊，丁海峰將重返老東家河北華夏幸福。算上丁海峰，富力已經放走了三名左後衛，前兩個分別是合同到期的張晨龍（27歲）與租借離隊的鄒正（32歲）。富力選擇的替代者是回歸球隊的曾超（27歲）以及從山東魯能租借而來的陳哲超（25歲）。人員更迭之下，富力不僅減輕了工資壓力，還順便把平均年齡降了下來。

不只是左後衛的位置上，在其他位置上，富力也不斷用新兵替代老將。球隊三門韓鋒（37歲）離隊，取而代之的是港超門將龍文灝（23歲）；「老傷號」王嘉楠（27歲）離隊，接班人是「香港C羅」陳俊樂（24歲）；被球迷稱之為「大翔」的中衛晉鵬翔也沒能留隊，富力寧可培養只打了一年預備隊的傅韻程（22歲）……可以看得出，富力已經把調整重點放在了陣容更新換代、補充新鮮血液上。

上賽季，富力的主力陣容平均年齡超過了30歲。比賽中後段時經常出現的失球也體現出了在比賽末段的體能和注意力問題。

在經歷了2019年這樣一個災難般的賽季之後，富力痛定思痛決心改變經營思路：與其繼續留用表現平平的高薪球員，還不如把機會給年輕人。這樣既能夠增加球隊的朝氣，也有更多發現潛力新星的可能。不過，對於年輕球員，富力並不願意開出長約。今年2月，23歲的王鵬只續約兩年，富力俱樂部董事長黃盛華說：「年輕人需要的是刺激，而非安逸。」

當然，富力仍然希望隊中的老將可以起到「傳幫帶」的作用。原本合同到期的李提香（31歲）、肖智（35歲）都得以續約一年。對於30歲以上的老將，富力的態度是一年一簽——如果老將的狀態保持得還不錯，那麼富力願意到年底再次續約，反之接受球員自由離隊。35歲的盧琳和32歲的陳志釗還各剩一年合約，富力還沒有開始續約談判。

本文來自：虎撲

馮Sir：「去年6月我去了韓國觀看韓國大學隊賽事及K3球隊訓練情況，然後萌生念頭想安排香港青年球員去試腳。」

馮凱文指，以孫銘謙為例，他的能力、技術及戰術意識不錯，只是體能及對抗差一點，但應該有能力在當地立足：「原本我們想今季港超收咧後6月去試腳，現在因為疫情一切計劃有變。韓國聯賽可能6月重開，我也會一直跟進和他們聯絡。」原本未有疫情之前，馮凱文想找贊助幫忙資助年青球員的試腳費，他估計機票加食宿一個月約2萬港元，現在可能由他自己負責：「如果找不到贊助，我自己畀錢吧。始終孫銘謙及劉穎笙等球員是我由細睇到大，我也想看到他們找到更好出路。」

集資比孫銘出去

肥賓又係香港

入到境咩

河北歌神幾時先肯歸隊

孫銘謙(外流)

係 同埋兩隻大連瑞典鬼

大陸落黎唔洗隔離

confirm?

未試都COＮＦＩＲＭ？

隔離左 黎左香港20days+

跟手返上去又要14日

no need 試, 趕住5月中上陣

消息指賓尼迪斯近日不時在跑馬地指導兩名效力大連一方的瑞典國腳訓練

要去睇韓職了

點解肥賓唔叫埋alex

好熟咩

中超6月底前開波越吹越似

陳婉婷:

不少精英運動員也曾提及過，即使在香港已是最厲害，但每次出外就感受到世界很大，自愧不如。有競爭才有進步，道理大家都明，但切實地要執行卻不容易。有教練擔心球員離開影響實力，有球員擔心外流會不適應等，留在香港有很多的理由，而外闖的最大推動力則必然是求進步。筆者考察過外地很多球會和國家的足球，顯然地香港需要加把勁去追趕。筆者認為應該鼓勵和幫助更多小將外闖，即使最後未能成為球星，也至少見識過高水平的足球，有機會參與節奏更快的賽事，對將來百利而無一害，希望教練和投資者為香港足球將來着想，能鼓勵和幫助年輕球員外流，再回饋香港足球。

馮Sir帶隊出發未

韓國足球職業聯盟今天下午確認本賽季的K1、K2聯賽將在5月8日開賽。
但為確保安全，比賽將首先在閉門情況下進行。

芬蘭總理考慮於5月3日取消10人限聚令, 芬超賽會正討論如何復賽

【Project E．最新動向】

東方龍獅Project E學員梁祐維年初加盟葡甲科瓦彼達迪，惟新冠肺炎令當地聯賽煞停。他與另一學員馬希偉各自與所屬球會商討後，於上月中先後返港，並已完成14日家居隔離。

「一仔」對球會安排表示理解，又稱留港期間會續為賽事重開作好準備：「球會明白歐洲疫情比較嚴重，所以批准我哋暫時返港抗疫，等待疫情好轉後再返回葡萄牙報到。休戰對自身狀態都有少少影響，所以我會同體能教練保持聯絡，並聽從指示喺屋企進行適量訓練。」

#EasternLongLions #東方龍獅 #EasternLongLionsFootball #東方龍獅足球隊 #onEforaLL #ELL #ProjectE #梁祐維 #馬希偉

Nice，有交帶

其實梅州客家個郭毅都幾勁，但竟然要踢梅州

有太多網友查詢杜國瑜和羅素的情況，在此簡單說明一下。羅素獲得另一家中國球隊提出租用，但因為聯賽開打時間還沒定，而且轉會窗關了，所以要等轉會窗重開才可以最後定下來。因為芬蘭足總也沒有聯賽重開的打算，所以他所屬的球隊決定放假三個月，那邊聯賽不跨年的，所以不排除聯賽要2021年才重開，他會先回香港，不有可能轉到其他較早復賽的聯賽踢球。

羅素 csl dream game over

NICE條毛 留係果邊學葡文丫嘛 返黎做乜9呀! 有無心係葡萄牙發展架!?

利申: 係搵野黎屌架喇

羅素水平大約中甲至中超下游左右
唔夠班無計

中甲中游啦，呢個時勢有人要都好

Btw 羅素仲係英國

補返段羅素踢廁紙gif

究竟邊個先啱

現效力大連人的港腳前鋒艾力士，目前已返回球會準備新球季，不過，上季改由賓帥領軍後，艾力士被球會取消其註冊，據悉，大連人有意將他外借到中甲球會，惟疫情下有關轉會暫受阻，到底艾力士將轉會至那隊中甲球會尚待公佈。

犀利犀利

如果Google translate無翻譯錯 我無理解錯
應該就係芬蘭聯賽個主席話 要等政府5月頭嘅決定
依家7月底前芬蘭唔可以有500人以上嘅公眾活動 而依家個聯賽都未有定論 究竟係7/8月開始 定係直頭唔開始

希望佢操得起，佢應該仲有1-2年港隊踢既

外流球員消息

法圖斯:
2月隨隊到波黑集訓, 其後全隊歸家並於3月24日於貴州集結, 3月尾消息法圖斯仍未返回貴州

徐宏傑:
早於1月歸隊並一直隨梅州客家集訓, 於3月返回梅州隔離並集訓至今, 現於梅州基地訓練

羅素:
海外集訓就留於英國未有歸隊, 消息指待轉會窗開或離開華夏幸福加盟另一中國球會

陳俊樂:
3月隨富力到迪拜集訓, 並於3月中返回廣州隔離並集訓至今

梁祐維:
3月中因疫情從葡萄牙返港, 待疫情好轉後再返回葡萄牙報到

杜國榆:
1月到HIFK報到並於3月到土耳其集訓, 因疫情芬超開league無期, 球隊決定放假三個月, 杜國榆會先回香港，有可能轉會到其他較早復賽的聯賽

艾力士:
與大連人尚未解約, 目前已返回球會準備新球季, 大連人有意外借他到中甲球會，惟疫情下有關轉會暫受阻

資料詳盡

終於知alex咩事，原來未完約，仲以為被解約

中甲幾隊唔掂 徐宏傑：梅州客家一切正常

23歲香港後衞徐宏傑所效力的梅州客家，總經理曹陽周三（22日）向傳媒透露，球隊目前財政狀況穩定，沒有打算向職球員進行減薪。

「傑仔」亦指出目前球隊營運一切正常，球員仍保持常規操練，資源和人事安排並無任何異樣。

梅州客家牛B

yes, alex既情況一路冇好明確既說法

K league都開番

大陸都冇事
點解仲唔開中超中甲

好似話中國唔肯閉門之下比賽

其實都唔使閉門

本地都零確診咁滯

但其實照計門票收益佔佢地好少部份
係應該得恒大賣得多票同貴D

alex

3月中下旬，大連人一線隊在基地內開始了新一輪的備戰，隊伍的備戰人員基本延用了西班牙冬訓的名單。而未去到西班牙的老將以及上賽季從大連租借至其他球隊的球員，組成了另一支隊伍在另一塊場地進行單獨訓練。

既然冇事就應該開特例俾外教外援入境.

前任總經理周軍在去年冬窗簽下的艾力士，這名港腳在中甲表現不俗，但是周軍和崔康熙並未對他進行一定期限的試訓，壓哨簽下他。當時好像得到了一名天才球員，似乎不果斷簽下，就會立馬被其他俱樂部搶去。事實上，中甲和中超強度大不相同。艾力士上賽季表現平庸，貝大師接手球隊後直接將他從一線隊撤銷。

艾力士早被俱樂部通知可自尋出路，而他目前還沒有找到下家，為了保持狀態，艾力士仍隨大連人訓練，但不在一線隊的合練隊伍中。至於在中超開賽之前能否找到新東家，他還在努力。周軍去年冬窗一下子簽下5名內援，打光了所有子彈，夏窗無法進行內援調整，目前他扔下的爛攤子俱樂部還沒有完全收拾好。球迷感嘆：艾力士若找不到下家，繼續留隊“混飯”？

“假外援”歸隊，大連人16名棄將單獨訓練

大連人有多名球員沒有跟隨球隊前往西班牙冬訓，他們已經接近三個月的時間沒有進行正常的系統訓練了。不過貝尼特斯並沒有完全放棄他們，目前像朱曉剛、周挺、楊善平、朱挺等不能在一線隊訓練的球員也沒有閒著。他們組成了一支特殊的球隊由貝大師教練團隊帶隊訓練保持狀態，這支球隊一共有16人，這就說明了大連人要清洗的球員達到了16人。

這其中有一名球員回歸比較讓人意外，“假外援”艾力士上個賽季中期就被撤銷了一線隊報名，並且有消息表示雙方已經解約。但是這一次他也加入到了單獨訓練隊伍當中，其實這也很正常。大連人上個賽季給出的工資都不低，艾力士和大連還有合同，如果他離開了是不會拿到這麼高的工資。所以不管有沒有機會新賽季都會履行完合同，這是最划算的決定。

貝尼特斯也沒有完全放棄這些球員。如果真的放棄了，那麼不會讓西班牙的教練帶隊。隨便找一個國內教練帶著跑跑圈也就罷了。

其實這些老將仍然是大連人的底線。像“假外援”艾力士在新賽季如果留隊那麼很有可能會成為奇兵，貝尼特斯也是留了一手，在新賽季的青春風暴中不至於沒有退路。

一隊波有16名仲有約既棄將
呢4個上季都出得多都要同alex入棄將隊
朱曉剛、周挺、楊善平、朱挺

岩岩搵到d幾爆既野

中国香港球员艾力士抓紧时间筹集了一批医疗物资，捐赠给了浙江大学医学院附属第一医院，来表达自己的关心与慰问之情。

无论我们出生在什么国度，无论是什么肤色，在危难面前，我们都是同心协力的一家人，人类命运共同体把我们紧紧相连:福祸相依，荣辱与共。加油吧，我们一定会取得这场没有硝烟战争的胜利，中国必胜！

這麼有層次的口罩 得防著點！

今日恆大同梅州打friendly, 恆大贏3-1

杰仔有冇踢先

梅州同恆大簽左保密協議, 唔公開資料, 除左比數

friendly都要保密

d波飛咁平 富力都只係賣80-200

佢ig之前成日都lovechina架啦

鄧卓翔都要踼中乙

2015年後許多中國國內球會向港隊球員伸出橄欖枝，張峰也是其中之一，獲中甲球會邀請，最終卻因球會（南華）早已有積施利北上，管理層不想再放走主力，加上張峰本已成家，轉會終未成事。

遺憾不單是沒有外流，更是從沒有外流的「意識」──這個他往後相當重視的名詞，「沒有外流，最大原因是由細到大都沒人告訴我有這條路，我也沒想過可以出外踢波」，從小到大沒準備過，機會突然出現，縱使多想去，卻已太遲。

支那美斯 落黎傑志啦

黑鬼 有撚腦咩 anyway 波牛一隻 不值一提

張健峰的教練理念中，很強調從小灌輸應有「意識」。他曾體會到若沒有從小獲得「可以外流」的意識，思想沒有突破本地的界限，就難有進步：「要做就要做到最好，不要只將目標放在香港……從小到大給予球員更高目標、在更高水平競爭，才能進步」。

佢應該好後侮代表咗香港 如果唔係就可以代表國豬

香港球員邊個夢想唔係踢英超，點會無意識
只不過唔係出名隊就唔想踢

香港人太急進. 要學442咁慢慢來 香川真司都唔係一黎就踢多蒙特曼聯.

張健峰既意思應該係球員既夢想係外流，但冇諗過自己真係可以做到

無心就講咩都無用喇真係. 其實我覺得係香港教練問題 上一代好多都無目光. 啟發唔到新一代球員要出去搵食.
利申: 我唔知啦, 純9UP

繼續台甲
北市大同去去去～

台甲繼續開波
領先亞洲

英文commentator

講經咩，自己都做唔到外流榜樣，班細會點諗啊

個外流台甲球員有名未

嘩 台中領先大同！！！！
睇黎我真係燈，撐邊隊死邊隊 撐邊個死邊個

轉會費仲貴過班費? WTF!?
邊個咁大牌

周定洋，alex

[member]傑仔轉會費「心意」
積施利轉會費「好唔起眼」
[member]

歐沖呢個ＣＶ應該幾貴下．
全盛時期南華
日職（香港分會）
葡甲
葡乙
中甲

如果佢仲係中甲踢緊比人針 幾百萬走唔甩

中超揾食艱難 羅素或另覓新東家

效力中超球隊河北華夏幸福的港將羅素，為爭取更多上陣時間，或將選擇於下一個中超轉會窗離隊轉投新東家。据其經理人近日透露，這位港隊中堅收到不少球會斟介，其中不乏來自港超球會的邀請，雖然未知最終去向，但羅素似乎更傾向於中國繼續球員生涯。

新一季中超受新冠肺炎疫情影響依然開賽無期，但河北華夏幸福近日已經陸續恢復訓練，然而訓練場上卻未見到羅素的身影。据了解，羅素現時依然身在英國，由於他和球會已就租借轉會一事達成初步共識，因此球會方面未有要求他歸隊參與訓練。羅素於2019年加盟河北華夏幸福後，僅為球隊於中超上陣6次，未能坐穩主力位置，今季球隊由荷甲球隊格羅寧根引入波斯尼亞後衞梅米斯域，勢必進一步削弱這位港隊中堅的上陣機會，亦令他萌生去意。

另外早前加盟芬超球隊赫爾辛基IFK的22歲中場球員杜國榆(Remi)，亦打算回港。由於疫情關係，赫爾辛基IFK所屬的芬超重開日期依然未有定案，因此球隊已決定讓球員放假3個月，考慮到當地聯賽可能要到明年才有機會重開，Remi和經理人商討後決定先回到香港，更不排除有轉去其他已經復賽聯賽效力的可能性。至於年初加盟葡甲球會科瓦彼達迪的東方龍獅Project E學員梁祐維，在當地聯賽因疫情停擺後，亦於上月回港，已經完成14日居家隔離的「一仔」，就希望等疫情好轉後，能再回到葡萄牙報到。

咁講真大頭文嗰幾件有啲喺港超連後備都踢唔上嘅 大頭文自己都講孫銘目標係K2 係佢自己謙話K3

港超憑乜睇低任何聯賽
就算而家係外流去台甲 葡萄牙前殖民地澳甲 我都唔覺有咩問題 最緊要係全職 認真踢波

但K3,J3唔係全職

中超瑜

屌你老味前幾日楊德強仲係講緊佢做外流例子

人地就算唔係全職 訓練強度 設施都好過 「講」超

梅州環境好似幾好

的確係幾好 新基地, 新宿舍, 新球場

呢樣真

即係港超人工而家都唔低, 所以未必下下都要上中甲?
屌 講黎講去咪又係得富力一隊真係高人工.

ANYWAY 去歐霸, 屌, 有邊個香港球員夠料去呀 唔計歐沖

越南泰國TOP果班本地 勁撚到仆街喎 日職既檔次黎
香港? 樂仔都係中超後備only. TOP FIT英雄輝就可能講得過去

馬拉請亞援既話 除非你係鬼佬入籍兵, 如果唔係都傾向請日本仔 韓國仔啦
除非你係國際賽呀 亞冠亞恊呀 有啲proven既表現比到人睇. (唔係球皇片喎, 係真係一場Full live既直播).

有 d印尼，越南球員去馬超，水平中上
文化都接近d
未必太有興趣揾香港球員

巴古沙做唔到野

有 但係唔去 av緯咪係

富力人工真係好高，連中甲都高過
但係其他強隊例如東方理文既人工都可能已經追上中甲既水平，咁呢幾隊既球員咪唔想北上囉
跟住下游嗰D隊既球員又未夠班北上

T1就真係難D啦，試下去T2啦，雖然亞援位競爭都大，但係如果比較有實力既香港球員肯去試下咁都唔係冇機會既

佢地仲要有東南亞球員既外援位所以香港球員要去真係好難，除非你係香港top嗰班球員

所以你都好少見有東南亞球員外流黎香港

最撚搞笑係梅縣摺先都未到梅州

曹總真係好波

俾我去到富力都唔想走啦

踢中超中甲都危險啦
搵命搏架喎
隨時有錢都冇命享

都係踢港超畜力好
起碼養生D

不過睇黎Kelvin淨係得中國既connection，所以除左中國球隊/中國人做班主既歐洲球隊之外，都唔會送到D球員去其他地方

咁即同閪馬差唔多

世界就是由黑社會黎run.

謝四始終系出名門，有個職業素養係度，求進。林柱機冇呢種感覺，純粹似黎香港食老本

話時話 堅堅幾時先入到籍

佢嗰個咪又係tim chow

位置上 sean都重要d, 打中堅拍住羅素直頭可以同西亞佬一戰
林柱機感覺退化左，觀望下

Sean如果繼續留喺英國，可能有英冠水平

如果以港超最好嘅本地球員嚟睇，你覺得可以有實力去日本踢波嗎？

中村祐人：當然可以！但一定要喺好多方面做好啲、準備好啲，我都好想見到有一日，有香港球員可以喺日本落班。呢個係我嘅心願嚟！

客套姐，去日本真係機會微d
去k3都可以ff下，如果kim/agent肯幫手

去 j3 咪又係差不多
為外流而外流，日本地區聯賽仔都得

有幾可呀? 好天搵埋落雨柴

中乙多隊退出，足協邀請球會派預備組踼中乙

搵畜力rf去踢啦

問題來了，港澳台球員係唔踢得中乙，咁如果一個香港球員踢中超中甲預備組落去踢中乙又點計

受各種原因影響，有至少10支原本有望參加中乙的球隊都可能無緣今年的聯賽，中超預備隊的加入能有效提升聯賽的整體競爭力。

痴線有成10隊退出

上年都6隊

邊隊6隊

佛山龍獅補上囉，英雄輝可圓中國夢了

留在支那吧，不要回來了

有公屋有大波妹
富力10幾萬

仲使乜外流搵食啊

問到在英國受訓4年的得着，於2015年學成歸來的羅振庭直言為自己打下重要基礎：「雖然我身高得1米63，但喺英國踢防中時往往要面對高大同健碩嘅對手，所以要學識掌握高空波嘅時間同位置，仲有埋身肉搏嘅技巧，對我之後嘅職業生涯嚟講，真係畢生受用。」

點解羅振庭仲未踼到大會，右閘來講香港計都三甲，外流應該都有機，24唔太老仲有上升空間

antoine viterale話17歲個陣港隊徵召過佢，但佢拒絕左

Who

佢話自己將來好有興趣代表國家隊，但未決定香港定新加坡

帕爾馬青訓

著名歐洲球星

佢有護照咩？

太矮

閘唔洗高既，佢助攻力香港數一數二

不了

香港出生, 曾居港約14年,如放棄原國籍可申請特區護照(有機會已喪失資格)

我應該聽錯？佢冇資格代表新加坡

一般料

咁佢依家仲有冇興趣先佢返香港踢波應該可以當假鬼

假設佢仲有資格，但佢一申請特區護照係咪要放棄意大利護照

佢話有興趣踼國家隊

當年Kidchild青訓 再去外國ma
Mk國都加入到次級聯賽球會，佢作為名門青訓踢第 5級，料好極有限

矮感覺身體質素差少少
但泰國越南都有 d球員同佢身型參唔多

去中國 中甲啲閘唔係好識攻，同埋佢浸過幾年鹹水，有啲優勢

咁mk國都無出過
Antoine都係踢瑞超球隊啦
只不過踢B隊 喺第5級啫

Antoine最大問題係佢只係個為興趣踢波嘅有錢仔 屋企都搬埋去新加坡 點會無啦啦放棄法國意大利護照

印象中記得Alex好似去過黑池試腳 仲好似入過波

Yes，好細個陣

唔知意大利Passport拎唔拎得返，如果佢為踢波可能會攞都未定，佢咁揀來講可能放風有啲心到未定

艾力士曾經到當時仍在英超的黑池試腳，他表示是個十分難忘的經歷。艾力士認為能夠可以同場與查理阿當訓練是最深刻的回憶，對於能夠親眼目睹查理阿當的重炮感到難以置信，就算到了現在仍十分回味當時的情境。經過大約八星期在黑池的試訓和參與一場季前熱身賽後，艾力士終未能獲得黑池錄用。

他記得離開黑池之時，當時黑池時任主帥賀路維對他說：「我們球隊現在只容許再多一位前鋒加盟，由於希亞活願意來投，我們無法簽下你。希亞活是個比較在英國有些兒名氣的前鋒，而你只是一個從香港來試腳、無人認識的小伙子，我們實在不敢冒險簽下你。」及後原獲黑池安排到英國較低組別聯賽效力，但後來發現原來傑志已經安排他外借至大中。無奈之下，艾力士回港效力大中。

但佢細個已經有咁講
佢第日要返亞洲踢嘅 新加坡應該有球隊肯用佢做外援 所以港超嘅本地身份未必有吸引力 港隊又唔係入硬
不過如果抵壘計埋青年聯賽嘅話就唔同講法 可以好似賓紀文咁睇定嚟食

btw原來佢阿爸都識講廣東話 同埋仲有cover緊香港嘅業務 第日搬返香港都唔係無可能

但賓紀文好似係踢過預備組? Antoine未必註冊過預備組, 佢走個陣仲好細

原來佢係黎左香港先去黑池試腳, 我一直以為佢係試完腳先黎香港

爭d唔記得左佢前季佢仲爭d去左凱景

係 所以係如果

如果賀路維上年真係嚟咗教港隊都幾諷刺，始終要用艾力士

對中日韓以攻代守
實比人屌到仆街

好彩黑池冇簽Alex 否則香港球員就淪為笑話了

香港長佑友都

初頭唔發覺，之後先知佢阿哥係我小學同學

如果佢去就計尼日利亞果啲啦 點會計香港

都唔係爭d 去幾日再走人

可能冇簽過約 搭膊頭

如果佢去左英乙, 佢依家已經係英超神射手

賀路維應該睇唔起香港, 條訪問當笑話咁講

好似都冇正式傾過

邀請佢, 如果興趣都冇就唔洗傾

佢好細過就走左 ，肯定冇踢過預備組

yes, 好大機會冇踢過

佢尼日尼亞，關香港春事

直接俾本passport佢咪得囉，含大個Browning 係咁，冇血統嘅Delgado 又係咁，視國籍法如無物，唔係支那覺得佢冇料，點會話佢冇資格

Browning外公係中國人，delgado就完全唔關事

Cova個劉宇豪去左上海申花，上年係度成日俾人恥笑果個前鋒

有冇Ching 知迪加度點解可以攞到，講血統又冇血統、講實力咪又係同韋世豪差唔多

我知，但Browning英國出世，照道理按國籍法係唔應該就咁就可以攞到支國籍

依家佢哋係計只要你三代內有人係中國人就可以申請

起碼新特蘭爭升班都要買佢

中超U23隊+國青打中乙進入倒計時

中超U23出戰中乙，國青隊征戰中乙，如果說國青出戰中乙只是“臨時性方案”的話，那麼中超U23球隊出戰中乙，則會成為固定方案，在未來很長一段時間，都會保持和延續。

此前各方的共識是，首次參加中乙的U23球隊數量不宜過多，就未來而言，中超U23及中甲U23球隊，在中乙的比例不宜超過25%。

笑左

猶戴其實宜家點，仲係狼隊？

係，U23

有冇糧出，又話去琛圳?

[流言板]韓國足協擬計劃K聯賽可引進一名中國球員不佔用外援名額

真定假， 似吹水

係時候了

馮凱文透露，原定6月安排孫銘謙等4名小將，安排到韓國K3球隊試訓，但如今球會確認參加最快8月中舉行的復賽，他稱會衡量球會利益，以及視乎韓國疫情再作安排，「我已跟有關球隊保持聯繫，即使今年內未能成行，也只會延後，遲早會安排孫銘他們到韓國試腳。」

早去早享受 留係香港多一年只會落後多人地一年

陳七果陣第三
最尾果場輸俾榜尾

點解係中國球員? 唔係其他國家?

吸引支國資金投資/sponsor
有 d年青球員可能會係 k league洗 cv再高 d價賣返中超

大概係

Q：其實當年係邊大陸球隊想簽你？
張健峰：最接近嘅一隊係大連的球隊。可惜。。。。。😓

其實GPS踢亞協啲出波咁勁，應該唔止大陸隊睇得上佢

梁諾恆加盟梅州客家

由於每隊中國球會只允許一名港澳台球員，徐宏傑將加盟富力R&F

Wtf....

之前講左咁耐原來真係?

嘩，好突然，估佢唔到，傑仔呢排都有喺梅州訓練架wor雖然之前有人爆過料，但係我以為已經告吹左啦添

屌你老母 死畜力狗

回顧傑仔梅州之旅

好識玩，填埋左閘個窿

畀畜力搞到要回流

食屎狗

一早放細佬去其他中甲隊 ，咁樣傑仔 細佬可以一起外流

可能要等細佬簽咗約佢先走

東網5日前：「傑仔」將很大機會續戰今季中甲
5日後自大嘴巴

我屌你老尾閪

屌牙！！！

2018-2019，一語成讖

上季一度與多支中甲和中超球隊扯上關係的港隊中堅「細佬」梁諾恒,如無意外,將會亮相新一季的中甲聯賽。傳聞上季起效力富力R&F的「細佬」,目前正在深圳接受14天隔離,待隔離期滿,便會前赴準「新東家」梅州客家報到,只要通過體測,便會正式簽約實。

至於原效力梅州客家的另一位港腳徐宏傑,則會同步轉會富力R&F,再戰港超聯。消息稱,一直身在香港的「細佬」,周三(29日)中
午已離港,經深圳灣北上深圳·經過近7小時的檢疫程序和相關手續後’於晚上8時許入住酒店,展開按規定的14天隔離,之後便會啟程到梅州客家報到。

曾獲多支國內球隊垂青
雖然是次轉會尚未完成·但對於「细佬」的球迷和支持者而言’毫無疑問是一件值得高興的事。事關現年24歲的「細佬」,在2018至19年球季加盟富力R&F前,曾隨重返中超的大連一方「試腳」,包括隨該隊到西班牙馬德里集訓’與成功過檔一度非常接近,就連國内傳媒也就這位「内援」作出大篇幅報道。豈料,在最後一刻「躂Cue」,失意於大連一方的「細佬」,隨即投效大舉增兵的富力R&F
由於「細佬」季初在富力R&F的表现出色,令「梁諾恆」這個名字,再一次與國內球隊扯上關係,據悉當時包括南通支雲和長春亞泰在内的3支甲球隊,皆希望可以羅致他,惟一律遭富力R&F推絕。據稱,季後當選「最佳足球明星·後衛」的「細佬」,不僅獲富力R&F開出紙肥約,並在合約中加入特别倏款,會為他物色適合的中甲或中超球會。無論如何,希望「細佬」可以平平安
安完成14天的隔離,之後再順利轉會,成為繼李志豪和徐宏傑之後,第3位效力這支中甲球隊的香港隊後衞。

笑4

直接放佢走會削弱隊波，依家換人先制

唉，一方面又為細佬可以外流而開心，但係傑仔踢左兩年就要番香港又真係好可惜，希望佢第時再有機會外流

垃圾畜力，入左去真係唔使諗住外流

訓唔著

諗諗下，呢單deal成到事可能同肺炎有關
之前一月嗰陣傳得咁行但係最尾又不了了之，可能係因為富力唔想喺季中放走個主力，但係依家港超延期去到8月中甲又未開季，就造就到個時機俾細佬上去，如果唔係傑仔都唔會跟埋大隊去季前訓練先知俾人放棄

以為傑仔去廣州富力

好合理，依家梅州集訓完安頓好，港超又official延到8月，就done deal

都係既，傑仔已經到左樽頸位，可能一路留喺梅州都唔會有咩進步，但係細佬上到去可能會有大D既進步，對港足都係好事黎既

如果佢去中超富力就到樂仔要走

唯有希望佢 日後再有機會外流啦

樂仔宜家好似多左機會

其實呢個都係一個香港球員外流既契機黎，趁今年咁特別個賽期可以同亞洲其他聯賽接軌就要出去試下啦

等約滿，自由身

要開季先知 不過中場好難爭位，樂仔可能係第5-6個人選

希望今年出到一半以上既聯賽

你外流未

In 香港c朗 we trust

冇咩期望lu要外流一早外流左

細佬最後一戰

希望第時富力又會同河北交換羅素，咁傑仔又可以上番去

係就好了

法圖師, alex dou ok

望下同法老交換比較好，中超好難

係，不過最理想梗係傑仔留隊細佬上中甲，或者傑仔去其他中甲隊細佬去梅州

個循環 中甲通常1月簽人，6，7月已經唔係淨好多位，香港人季中要上去難度大過1月

羅素直程係申請離隊

所以今年真係最好機會

羅素試多次東南亞啦

東南亞人工應該冇中國咁高

24歲的梁諾恆自知是時候捉緊青春最後的尾巴，跳出舒適圈尋求新挑戰，希望達到自己及外界的期望。遇上內地球會提供外闖機會，他明白出走的時機可一不可再，「足球生涯不會很長，可能4年後就是黃金時間，然後再踢多數年就要退役，希望好好利用這段短暫的光輝做更多，讓自己不會後悔。」

梁諾恆決心尋找外流機會，「我每一年都想尋找新挑戰，讓自己開了眼界、更認識自己。」曾派球探觀看「細佬」比賽的中超球隊大連一方，向他提供試訓機會，跟隨皇家馬德里前教頭舒斯達操練。

出盡了全力，亦得到大連的教練及總經理認同，惟最終仍無緣簽約，「細佬」說早已抱平常心面對，儘管失望，仍有所啟發。

Oncc

有冇人知梅州中堅位競爭大唔大？

打死3個，苗明，楊文吉同郝強，前面2個多數正選

其實蓄力都係衰果陣唔放人
如果去長春亞泰或者其他有機會冲超果 d, 分分鐘幾季內就有機會就上到中超，依家去梅州就無機

去梅州只能夠搏其他球隊睇中，梅州係唔會升班的

傑仔又同迪布泥做隊友

係
長春亞泰依隊至愛港台球員，可惜依家限簽 1個位

長春同青島都有鐘意簽港台人屬性，不過2隊都簽咗台仔

諾恆今早確認，現正在中國深圳自我隔離，待完成後會與梅州代表會面，很大機會成為第3位效力該隊的香港代表：「希望可以盡快適應，爭取更多出場機會和正選位置，發揮自己的能力。」

梁諾恆確認前日已到深圳接受強制隔離，之後會先回富力基地報到及收拾，再與梅州代表作最後商討：「其實球會雙方已經商討半年至一年，但之前一直不能達成協議，現在終於談妥一個方案，我亦知道要隔離14日，所以先盡早上來。」

經歷去年到中超試腳臨門「撻Q」，他直言得到今次機會非常興奮：「17、8歲回到香港踢了7年都期望有新挑戰，之前有機會也想外闖試試，但不能成事，希望今次順利成功，自己能在新舞台做得更好，一路推動自己繼續進步。」梁諾恆認為，中甲與港超技術層面不會有太大差別，節奏才是最需要適應的一環：「之前見到法圖斯、羅素和『傑仔』的適應速度都頗快，不會掙扎太久。我希望可以盡快適應，爭取更多出場機會和正選位置，發揮自己的能力。」

其實新聞報黃威季前去山東魯能試腳太大諗頭，佢水平頂多夠中甲上游或中超下游，依家無機了

傑仔

估唔到Joel條片最後變左總結佢中甲生涯，可惜了

都唔係好明點解佢一試就試山東魯能

去 d中超升班馬就參唔多

長春以前有4個台灣球員踢過
有兩個當時以業餘身份加入預備隊，依家無依條路行

冇經驗中超唔敢搏，就算中甲必然正選都冇太多上到中超，一季得5個位好謹慎

預備隊條路冇左？我記得好似入預備隊一年之後第二年可以唔佔轉會名額上一隊，依家唔知係咪

港澳台球員依家唔比，要佔轉會名額
當年其中一個台灣球員講過好彩去左長春預備隊唔使大學畢業就去台電做水電工
依家仲上左大國腳
Link:

佢無 agent 定av堅係佢 agent
決定唔明智

唔知傑仔同細佬分別有冇加人工

會唔會經濟唔好
簽新約仲低左

五個位真係好撚 on 9

第三季70萬molamola

如果傑仔打D踢3中堅既球隊可能好D

雙中堅就真係輸體形
打邊進攻叫做放膽左去攻, 但助攻力真係要再好D先掂

佢極速護空龍果球真係代表作

光頭黃威絕對有國足水平

我屌你老味閪梅州。傑仔唔好咩！？屌你老母

法老幾時退休

加盟R&F等於養老

香港A高被出賣

記得中超中甲如果第一季外借球員去其他球會，之後果季對方買斷唔使佔轉會名額
所以近年 d球會寧願借 d幼幼之後買斷搏升值賣出同確保每場達到u22上陣規定

港台球員機會更加少，感覺上

今季唔退

但借個下已經佔一個

係，但據講通常季中借人工好平
因為d中超球會想清走 d人

今日放假。本身心情幾好，宜家...傑仔

未至於養老，但困住

避免有暴發戶破壞轉會生態，今年U21無限

十幾萬個月，比你走唔走？

仲有咩球員可以外流

唉，國國生性啲，係瑞士踢返一季半季再回流富力咪好囉，到時拎啲銀紙掉尻班債主⋯⋯

佢衰爛賭
無計
學 A同 mk國最明顯係浪費天份既代表

難d
等大頭文個進軍 k league計劃
同愉園個 jojo可能之後仲有機會, 之前去過葡甲青年軍，
其他等港隊/亞洲賽洗下 cv先大 d機

有道理

佢人工都有agent所講「投資銀行總監級別」
恐怖

咪住，jojo有特區護照定英國護照
唔記得

亞洲賽出到去跨區先有機會俾人睇辦

佢冇特衰

最主要係因為依家港超人工比以前高，好球員唔想走

佢本身都唔係勁

但之前唔係話有外地球會睇中佢咩

佢有外國護照外流易 d

都係，改左制分組賽無哂參考價值

Update快到

多間港超及中甲在內的球會向羅素和華夏幸福提出租借要求

港超?
得 蓄力有能力簽佢？定其他
想補細佬個位？

可以多d係香港

港超富力就係3中堅 如果羅素去埋真係唔洗玩

可能大傑志呢

支足開始用歸化 la
我始終覺得佢差過陳柏良少少尤其防守，打西亞佬黃威好易隱形, 防守問題影響佢係芬蘭佬主守陣形發揮

明顯今時今日對進攻中場防守能力要求高左

當年林嘉緯防守都唔好，但未覺得太大問題

洛国富

Asaikana
今天 12:10 来自 微博
去年叙利亚赛后，我发过一个微博，用叙利亚球员的例子来说明中国球员缺乏危机意识，“生于忧患死于安乐”。结果今天看评论，一堆人对中超U23队只给上一个超龄球员不满，说不给边缘球员生路了。我们的球员还真是安逸呢，哪怕超过23岁了还在球队当边缘球员，也愿意在中超预备队消耗青春，而且还能得到球迷的支持和同情？
我曾经做过一个统计，因为后来受伤了所以没继续细统计下去：出小妖比较多的联赛，葡超平均年龄25.8岁，法甲平均年龄25.2岁，德甲平均年龄25.7岁，荷甲平均年龄为24.3岁，比甲平均年龄为24.7岁。而我们中国是27.2岁，而且，人家欧洲联赛一线队全都是20来人，我们中国是30多人。人家23岁就是巅峰，我们23岁还说是“小将”。日本球员，踢不上J联赛，蒙古联赛也愿意去，尼泊尔联赛也愿意去，反正世界那么多球队，去能踢得上的球队去。中国球员倒好，不少人宁愿拿着中超的工资，在冷板凳上递毛巾递到退役，也不愿去中乙中冠开拓第二春，而不少开不起高工资的中乙中冠球队，却根本签不到人，因为他们全都在用中超的标准狮子大开口。最后导致中超球队球员臃肿，老球员大量挤压年轻球员生存空间，大批原本优秀的年轻球员最后再在预备队消耗青春到23岁以上，中乙球队无人可用成绩每况日下，如此恶性循环不断往复，最后的结果就是中国队作为平均年龄最大的球队出现在亚洲杯赛场上……
是球员去适应赛场，不是赛场去配合球员，球员的能力决定了他应该在哪个级别、什么球队、有没有球踢。职业足球本就是残酷的，没有竞争就没有提高，没有压力就没有动力，宠溺没有好处，鞭策才能进步。科学的联赛政策不是为了让球员大规模失业，而是为了把球员资源分配到最需要、最合适的地方去。

预备队联赛将取消，中超U23队打中乙“只降不升”

外流球員消息

法圖斯:
2月隨隊到波黑集訓, 其後全隊歸家並於3月24日於貴州集結, 3月尾消息法圖斯仍未返回貴州

徐宏傑:
早於1月歸隊並一直隨梅州客家集訓, 於3月返回梅州隔離並集訓至今, 現於梅州基地訓練, 但梅州客家已羅致另一香港球員梁諾恆, 礙於每支中國球會只容許有一名港澳台球員, 一旦梁諾恆完成隔離及通過體測, 徐宏傑勢將回流港超加盟富力R&F

羅素:
海外集訓後就返回英國未有歸隊, 包括港超及中甲等多家球會向羅素和華夏幸福提出租借要求, 有望於轉會窗開啟後轉會

陳俊樂:
3月隨富力到迪拜集訓, 並於3月中返回廣州隔離並集訓至今

梁祐維:
3月中因疫情從葡萄牙返港, 待疫情好轉後再返回葡萄牙報到

杜國榆:
1月到HIFK報到並於3月到土耳其集訓, 因疫情芬超開league無期, 球隊決定放假三個月, 杜國榆會先回香港，有可能轉會到其他較早復賽的聯賽

艾力士:
與大連人尚未解約, 目前已返回球會準備新球季, 大連人有意外借他到中甲球會，惟疫情下有關轉會暫受阻

中超O23踢唔到入一隊要走人

整體足球

好擔心徐宏傑踢港超會退步

陳柏良係全能中場 中場所有位都打得 可核心可綠葉 咩年代都生存到
黃威重傷後墮後咗 如果按原本9號半方向發展其實都唔使太多防守 不過如果呢個位就更加難北上 一定係用外援先

恐怖

知道邊個外流台甲未？

中超公司昨天發布通知，為球迷提供更多球隊的備戰信息，中超公司將聯合轉播合作機構將對各中超俱樂部隊內訓練賽及熱身賽進行轉播。

冇哂消息 不過台甲點都係6月中先開返窗

呢類球員好難係中國發展, 一係就用外援踢呢個位, 一係就唔踢呢個位, 用工兵加靠外援踢簡單波

梅州用傑仔加錢換梁諾恆

梁諾恆: 「條件是傑仔（徐宏傑）加錢換我，原本12月戰畢東亞錦決賽周後便加盟，但富力希望我留效至港超完季。我得知交易落實後，周三（29日）已到深圳隔離，之後會返回富力基地收拾，再向梅州報到。」

牛B

梁諾恆指自己早在飛馬時期已獲梅州接洽，惟當時因受傷而令轉會告吹。

傑仔被賣豬仔

徐宏傑對有關轉會消息感到突然，「本身跟球隊續了約，以為有關交易已完結，未料近日再收到有關消息。」目前仍身在內地的他，未有對此發表感受，僅稱「待將來落實加盟富力後再回應。」

楊正光又透露自己一直有留意徐宏傑在中甲的表現，早有將對方收歸旗下的想法。

「傑仔很靈活，可勝任左閘外，在三中堅陣式中也在擔任左中堅。不過，如果梁諾恆與他一起坐鎮，當然會更好。」

算

即係12月後先續左約

傑仔踢左梅州2年, 梅州為簽梁諾恆就同富力傾左一年半

屌佢老味害撚完人未

楊正光簡直係香港外流球員屠夫

有錢真係大晒

梁諾恆稱，會在隔離期間繼續保持訓練，並指現為合適時候接受新挑戰，有信心可融入球隊爭取正選及更多出場機會。

梁諾恆透露，於周日已到深圳入住酒店，開始隔離14天，並確認預計本月12日向梅州客家報到，只要通過體測便會簽約。雖然現時隔離中，但「細佬」未有怠慢，已計劃每天做兩節訓練，以保持狀態。

據悉近年梁諾恆亦獲兩支中甲球隊南通支雲及長春亞泰垂青，但未獲富力放人，而今次接洽梅州客家，轉會醞釀一年至年半，直至過去一周雙方終達成協議。

梁諾恆過去兩季效力以廣州為主場的港超球隊富力R&F，他稱對適應同在廣東省的梅州環境不成問題，又認為港超跟中甲水平「不會差極遠」，「最大分別是比賽節奏，而且之前看到法圖斯、羅素和傑仔的適應速度都很快。我希望盡快融入球隊，發揮自己應有能力，爭取正選位置及更多出場機會。」

梁諾恆近年開始代表港足上陣，包括出戰去年底的東亞盃決賽周。他指現時25歲，是一個合適時候作出改變：「數年前我也有類似機會，但當時自覺心理狀態和技術層面都未準備好挑戰，但經過這兩年在富力磨練，對今次到中國聯賽發展有更大信心。」

開頭細佬交換羅素好過啦

搞乜鳩傑仔

但係羅素傾向留返係上面喎(中超中甲)，踢港超(畜力)有咩意思

唔通又賣豬仔，價高者得

華夏幸福洗唔洗加錢換

錢 不過呢樣野羅素應該唔缺

其實ww未傷前好敢去波/過人，傷完打擊左幾年影響太大，加埋防守問題，av堅引導唔到佢，就依家港隊表現都唔穩定

陳柏良視野同攻守平衡係明顯比香港球員好，
可惜早年佢係台電得一半時間練波其餘時間做水電工影響發展，否則應該發展仲好 d,
杭州綠城仲係中超果陣係隊長

貼吧主評論

人地去左半年梅州已經想換左佢唔知傑仔知唔知呢

睇過下jojo幾好 咁嘅年記踢落算幾有腦又唔驚青 但一來預備組佢好似打好前 但一隊就變左打左閘唔知打返佢最適合嘅位會點

其次係佢未有特衰 如果真係外流左都唔知仲肯唔肯做人

當年學界神射手

細佬都預左今年暑假去梅州，咁梅州做咩仲續傑仔

傑仔真係咁差咩

嗱 有呢個國援中堅咪算囉 咪鬼搞羅素啦屌

佢好似揸瑞士同英國passport，應該難D會放棄啦

傑仔其實2017年已經大港腳首次上陣打三中堅比細佬早兩年港隊上位，但太多傷，而且身型太差完全好似無增過磅，細佬依種高大型依家吃香 d好正常

好奇怪當年垃隊訓練設施差 d但傑仔極少傷，
近年腳患反而好嚴重，可能唔好彩

咁一定唔會攞passport

咁多份報紙得返蘋果仲未報呢場梅州風波

傑仔助攻力唔夠強

傷太多先大問題，斷唔到尾

傑仔真係好慘可能一路都俾梅州利用緊，仲要佢自己唔知情

呢10幾個鐘港足好多shocking news，仲未消化到

能興集團於2020年4月27日本週一，正式完成了對法國索肖足球俱樂部的資本重組並全面接管日常的營運。

索肖已和廣州足協簽訂合作協議，旨在利用索肖的青訓資源，長期協助培育我國有天分的年輕球員。而香港東方龍獅足球隊也挑選了兩至四個十歲左右的小球員，加入索肖的青訓隊伍。 ”

佛山龍獅 X 廣州足恊

梅州客家 可恥梅州客家 可恥梅州客家 可恥梅州客家 可恥梅州客家 可恥梅州客家 可恥梅州客家 可恥梅州客家 可恥梅州客家 可恥梅州客家 可恥梅州客家 可恥梅州客家 可恥

香港出唔到陳柏良級數既中場，我覺得其實幾失敗

唔洗多，一單已經夠，到而家都未消化到

東方牛B

睇佢啲資料佢係喺台灣學足球，竟然出到一個咁有足球智慧嘅球員

有陳柏良做例子，人地足球沙漠，黎香港踢職業波踢到上中超，真係無得話咩香港足球無配套

咁台灣有體育專長收生呢個制度，培養到好嘅球員都唔係太出奇嘅事，尤其係偏鄉個啲真係唔踢波讀唔到上去

（記者 黎永淦）仍處於港超榜首的富力R&F出現球員變動，屢獲內地球會青睞的梁諾恆，將轉會至中甲球隊梅州客家，一圓衝出香港的心願。

25歲的梁諾恆是香港近年罕有具入球能力的本地中堅。身高1.86米的他，年輕時曾到英國受訓，2013年回流香港，與胞兄梁冠聰一同加盟YFC澳滌，之後曾轉會香港飛馬及南華等強隊，2018年投身以內地為基地的富力，之後曾獲中超球會挖角，不過富力認為時機未成熟拒絕放人。據悉「細佬」去年已被梅州看中，現時終可達成心願。

明報專訊】港足入籍兵上季同病相憐，於中超上陣機會寥寥，艾力士（圖）及羅素原計劃外借至中甲球會拯救生涯，但內地聯賽受疫情影響停擺，現只能等待轉會窗重開。

艾力士羅素勢外借中甲
31歲的艾力士上季由傑志加盟中超球會大連一方（現稱大連人），惟全季僅3次上陣，而名帥賓尼迪斯上任後，更被取消球員註冊。

這名鋒將雖至明年底才約滿，但季前集訓未獲徵召，最近歸隊也是單獨訓練，故已盛傳他將被借至中甲隊。

羅素上季在河北華夏幸福也只曾上陣6次，今年1月到中甲隊陝西長安競技跟操，後來歸隊，但隨着河北簽入波斯尼亞籍中堅梅米斯域，或將減低其出場機會。羅素經理人亦證實，這名32歲中堅暫回英國，但獲一間中國球隊提出借用，待轉會窗重開才有決定。

至於年屆40歲的港足老將法圖斯，據報或再獲中甲貴州恒豐續約，延續「法老傳奇」。

旅歐杜國榆梁𧙗維暫回港訓練
2020/5/2

共1幅 上一頁下一頁
【明報專訊】疫情令賽事停擺，也影響兩名旅歐港將杜國榆及梁𧙗維，二人在新東家的「地標戰」暫緩，現已返港靜候歸隊通知。相隔多時終與家人相聚，他們檢疫後亦繼續做好職業球員本分，自行操練。

杜投芬超球會 梁轉戰葡甲
22歲台法混血兒杜國榆（Remi），去年在西乙B球隊胡米利亞半季後，上月中轉戰芬蘭加盟芬超球會赫爾辛基。這名U23港腳持法國護照，在當地可註冊為本地球員，期望成長爭取更多機會：「我已22歲，不再是𡃁仔，會要求自己爭取更多，所以很珍惜今次機會。」

不過芬超停擺，也押後Remi的球員註冊，暫未能替球隊在正式賽事上陣，加上操練暫停，令他先回港等候芬超重開，由轉機再接受病毒檢測，足足一整日才於本周二抵港，終於可跟大半年沒見的家人團聚，並稱會遵守家居隔離令及定期訓練：「要忍耐這段日子，相信捱過後會更好。」

梁𧙗維則是港足U18代表，去年底正選出戰U19亞洲盃外圍賽。「一仔」獲港超球隊東方龍獅的計劃安排，在2018年赴葡學法及升學，加盟葡乙的洛里什青年隊，今年1月剛滿18歲，他再轉戰葡甲的科瓦彼達迪梯隊。司職中堅的一仔放眼入選港足U23，但疫情令他僅為新東家踢友賽，未正式「地標」，加上學校停課，上月中返港等待歸隊通知：「之前幾乎每天都有訓練，現在有點不慣，返港後不會當放假，會逼自己保持訓練量。」

如果艾力士有波踢已經好好

其實香港都有

但照計台灣師資冇香港咁好, 球員水平參差, 谷到個陳柏良出來好難得

所以我話唔關事，大家踢一樣既聯賽，一樣係走場練波，要外流都仲外流到

即係佢未必離隊?

陳柏良天份好高 當年轉職業去飛馬已經係carry mode

無須同錢鬥氣

其實台灣地大多球場，近年有請 d日本教練
以前搞過咩去巴西球會訓練嘅計劃（陳浩瑋
中場球員肯定係培養意識問題
前場球員以近年大國腳計，台灣本地前鋒明顯速度爆發力好過香港球員少少

梗係，一早雪到硬哂

征戰中超的24歲中場陳俊樂，在3月初隨富力到迪拜集訓，友賽另一中超隊上海綠地申花攻入一球，在新帥雲邦賀斯前留下印象，他回到廣州完成隔離後即續操。此時與家人及女友分隔兩地，樂仔只能靠電話聯繫，亦把握每周友賽爭取表現：「身心都要準備好隨時比賽，希望今季有更多上陣機會。」

23歲後衛徐宏傑在3月中完成泰國集訓，他的梅州客家隊友曾確診新冠肺炎，自己因而隔離14天，幸病毒檢測呈陰性。他現已在梅州基地復操，時刻保持警覺：「這段時間運動員可做的是保持訓練，我想透過目前每周訓練及友賽繼續進步，相信疫情過後，運動員會更珍惜場上日子。」

希望傑仔仲有機會外流

到左富力手冇咁易

至少都1-2年
加盟新隊好難好快又走

請善用推文回覆

但傑仔係借去畜力，定買斷？

係買斷嘅，傑仔唔應該同畜力簽多過一年，應該逐年逐年簽，廢事又好似細佬咁想走冇得走

陳柏良喺台灣真係萬中無一可能未來10年台灣都唔會培養到有中超級數既球員

傑仔中一、二開始踢離島區隊, 之後有幫九龍城踢, 有隊友問佢有冇興趣去流浪青年軍試下, 結果一試就取錄。未去流浪前係踢防中，去流浪後有踢埋後防。第1年踢流浪出場機會少, 萌生專注籃球念頭, 但自己始終最鐘意足球, 所以中四時決定專注發展足球。當時因想進步, 詢問青訓教練可否上一隊練波, 上一隊練波後進步不少。主力踢預備組的傑仔受到一隊教練Rambo注意, 提拔佢上一隊, 當時傑仔已讀副學士課程兩周, 經與父母討論後決定退學投身職業足球。

傑仔同李志豪最深刻對話係有一次練波自己花巧玩後腳, 結果即場俾李志豪鬧。傑仔曾正選對傑志對位alex, 但二十多分鐘就被換走, 該場表現不佳, 更因犯錯輸12碼而被換走, 因自責連累球隊而在後備席落淚。

傑仔形容自己很悶, 頭2,3年踢職業時早上練波, 夜晚踢街波, 生活像只能容納足球。傑仔表示自己較專注於比賽上, 較有紀律性執行及服從教練命令。

傑仔因2018年省港盃首回合表現出色而獲梅州客家垂青, 收到邀請後被給予2,3日時間考慮及回覆, 自己亦有掙扎, 因為不想離港發展, 一開頭亦向Philip表示拒絕邀請, 後來返港準備次回合比賽時港隊隊友詢問傑仔為何不願北上, 認為中國球會福利及水平較高, 有助傑仔進步, 最後成功說服傑仔接受邀請, 及後加盟梅州客家。

而傑仔因未知如何開口, 所以是簽約後才告知父母, 得悉後父母表現不開心, 因傑仔是獨生子, 怕他離港後5年都不能回家。

傑仔認為兩地最大分別是比賽節奏, 因中國球員基本功紮實及體能好, 不會有簡單失誤, 而球隊訓練亦相當認真及激烈。

中甲作客飛來飛去, 最深刻有次夜晚踢完港隊, 翌日早上就要去梅州, 休息半日後又要飛去作客, 還遇上航班問題, 身心俱疲。

作客令他體驗到是正式比賽, 太多球迷令他有點影響。如果放2-3日假就會返港, 平均每月最多返港1-2次放假。父母特別掛念他。

去中甲後，覺得自己多方面都有進步, 信心亦更大, 返回港隊後感覺冇以往害怕及緊張。中甲節奏快及外援強勁, 球隊的訓練和中甲比賽環境都激烈, 自己比賽經驗及技術等等都有進步, 最重要是信心。

直接交換

Fb 條片下留言

外流球員消息

法圖斯:
2月隨隊到波黑集訓, 其後全隊歸家並於3月24日於貴州集結, 3月尾消息法圖斯仍未返回貴州

徐宏傑:
早於1月歸隊並一直隨梅州客家集訓, 於3月返回梅州隔離並集訓至今, 現於梅州基地訓練, 但梅州客家以他作籌碼再加轉會費羅致另一香港球員梁諾恆, 一旦梁諾恆完成隔離及通過體測, 徐宏傑勢將回流港超加盟富力R&F

羅素:
海外集訓後就返回英國, 由於羅素和球會已就租借轉會一事達成初步共識，因此球會方面未要求他歸隊參與新一輪訓練。包括港超及中甲等多家球會向羅素和華夏幸福提出租借要求, 有望於轉會窗開啟後轉會

陳俊樂:
3月隨富力到迪拜集訓, 並於3月中返回廣州隔離並操練至今，亦把握每周友賽爭取表現

梁祐維:
3月中因疫情從葡萄牙返港等待歸隊通知, 待疫情好轉後再返回葡萄牙向球會報到

杜國榆:
1月到HIFK報到並於3月到土耳其集訓, 因疫情芬超開league無期, 球隊決定放假三個月, 杜國榆已於4月28日抵港等候芬超重開，稍後有可能轉會到其他較早復賽的聯賽

艾力士:
與大連人尚未解約, 目前已返回球會準備新球季, 大連人有意外借他到中甲球會，惟疫情下有關轉會暫受阻

梁諾恆:
梅州客家與富力R&F近日就梁諾恆轉會達成共識，梁諾恆於4月29日到深圳接受14日強制隔離，之後會先回富力基地報到及收拾，再與梅州代表作最後商討

列文：有機會，無論球員同教練都應該要外闖，放眼香港以外嘅聯賽，咁先可以幫助到香港足球去發展。

列文：我相信有幾位年青球員都有能力衝出香港，好似南區嘅許宏鋒、陳港斌，同埋我之前嘅隊友劉學銘，以佢哋嘅能力，喺其他亞洲聯賽都可以立足。當然，唔止佢哋3個，仲有好多。

廣州恆大5-0梅州客家

如果有新吳偉超 細佬 咪唔洗輸咁多囉

個P牌仔做乜鳩呀

今年全國U23聯賽，參加中乙聯賽的中超U23隊每場只能上一名非U23年齡段球員。

Asaikana
5月1日 15:46
//@一个伪波仔:[doge][doge][doge]

@广东球迷肥3
上季一度與多支中甲和中超球隊扯上關係的港隊中堅「細佬」梁諾恆，如無意外，將會亮相新一季的中甲聯賽。傳聞上季起效力富力R&F的「細佬」，目前正在深圳接受14天隔離，待隔離期滿，便會前赴準「新東家」梅州客家報到，只要通過體測，便會正式簽約作實。

好有潛質踢中超呀 硬淨防守

我以前是冠軍 怎會慣做後備愛人 曾經 也上過最高 現在份外深深不不忿

國國/76勇

好比面，以依三個球員水平可以去邊 d地方踢
除左台灣蒙古新加玻馬爾代夫果 d肯定夠班
客觀分析

其實學銘同 k3球員水平未必差好遠，但任何聯賽爭個外援位係要求好高

胡晉銘最慘，
拎完最佳年青球員應該夠料入港隊名單
俾av堅玩死

原來今季K3改制, 8隊加到16隊, 應該多d機會, 但唔知tm未update定點, K3暫時得6個外援

係都唔出奇，韓國聯賽不嬲唔多外援，更何況係半職業既K3

2013年，葉鴻輝差點外流中超球隊貴州人和，但埋門一腳卻因中國足協將香港門將定為外援而告吹，令阿輝直到現時都未曾外闖，成為職業生涯中暫時的遺憾。他現時只30歲，不排除未來尚有機會追夢，指到外地踢波要顧及「天時地利人和」，並不是他想去就能去。不過，他坦言，無可否認外流機會確實會隨年紀增長而減少，故他勸勉年輕球員必須以外闖作為目標，才能豐富足球生涯的閱歷及實力，「而家好多後生球員都有外流經驗，好似樂仔、傑仔，返到嚟踢香港隊嘅時候，進步係好大嘅。」

阿輝建議年輕球員，若希望能外流踢球，不要只局限於北上，「東南亞、外國所有地方，只要有機會的話，都應該去嘗試。只用東南亞嘅地方嚟比較，我相信東南亞所有地方足球嘅水平都會係香港之上，我唔講技術層面，只係講速度同比賽節奏，香港已經輸一大截。」他又認為，這是香港隊踢國際賽往往處於較為下風的原因，因為球員們習慣了本土比賽的節奏，所以往往在國際賽時，才發現自己的速度和技術，原來追不上其他地方的球員。

葉鴻輝勸勉年輕球員必須以外闖作為目標，才能豐富自己足球生涯的閱歷及實力。周滿鏗攝
「James（港隊前鋒夏志明）喺香港出名跑得快架啦，上次我哋喺南韓踢東亞錦標賽，佢完全爆唔甩人。佢嘅速度喺港超聯的確好快，好容易一爆就爆贏人幾個身位，但原來佢出到去都係好普通。呢啲就係因為我哋本地足球嘅水平，同其他地方有一種差距喺度，亦都係點解咁多香港球員想外流嘅原因。」葉鴻輝強烈建議年輕球員，有能力的話盡早外闖拓展眼界，這樣對球員自身及香港足球發展都是好事。

True, 就算球會或者國家隊比賽同我地55波，但聯賽 overall水平好過香港

我相信東南亞所有地方足球嘅水平都會係香港之上

估唔到中國輝同我諗法都類似

傑志個價係正常
只係無啦啦多左東蓄兩隊暴發戶
先顯得傑志窮

台灣 ok 呀
而家仲踢緊 管理好過香港

啱 外流台灣，新加坡，馬拉，越南都值得試

台灣，新加坡有保留

依家港超3隊唔玩今季，球員去台甲正好

大豪入港隊練波遇過傑仔, 形容傑仔佢好醒, 踢波似有一定波齡的球員, 路數比442好, 但442本身條件好強

大豪形容當年羅素好勤力, 每日訓練後會加操, 自知自己轉身慢, 每日都會練轉身跑
在南華時羅素自知不是正選, 都渴望及爭取上陣, 知道自己冇得踢會發脾氣
大豪形容他質素來說不強, 香港華人球員不會比他差

咩訪問？link?

佢fb

所以羅素有今日既成就佢係應得既，態度好練波又勤力，香港年輕球員真係要好好向佢學習

點解連台甲直播都可以又清又順 好似現場睇咁
東網垃撚圾！！！！！！！！

緯來體育負責搞

不過場波都幾低質下
甩甩漏漏D動作好學界feel

同以前冰河時期啲波差唔多

節奏又慢
D波預判又唔準

郭Sir再失業：絕不氣餒

(星島日報報道)疫情下，本地名帥郭嘉諾屢遇苦惱，重返港超佳聯元朗僅兩個月，上月尾再度失業，亞洲足協專業級教練課程更復考無期。不過，他揚言絕不氣餒，努力尋找續執教港超球會的機會。

郭嘉諾季初和馮凱文共同執教和富大埔，但去年十一月初因亞洲足協專業級教練課程延期而請辭，今年二月初再度執教元朗。然而，後者日前決定棄戰球季餘下賽事，僅上任兩個月的他亦透露已於四月尾，提前一個月與元朗分道揚鑣，還指出願意減薪離隊，助前東家克服難關。

加入失業大軍後，郭嘉諾無奈表示正等待教練課程最後一個考試日期，同時亦積極尋找新東家。他盼能繼續執教港超球會，累積更多經驗，準備挑戰未來更大的舞台

台灣平時連高中足球比賽都播，啲器材同人手本身已經喺度，播得順好合理

大豪：
外流最重要嘅唔係去邊個國家同邊個聯賽度搵食，最重要係有得踢先，如果你去到果個地方係冇得踢，立足唔到，又點可以叫做係個度踢呢

細豪去中超冇得踢係因為踢北京國安，如果佢係踢中超中下游球會佢能力上係可以

啱 係入境，隔離麻煩
分分鐘開發台灣觀眾比港超

True本身盛行

你應該比他能跑

大豪曾問曹陽中國13億人，亦有很多球員好過香港人，為何中國球隊要選擇香港人。曹陽指因為大部分香港球員有對外隊的經驗，踢國際賽，他們本土的球員沒什麼機會踢，所以比賽上認為香港球員較優勝

大豪指中國球會認為香港球員性價比高，用一個普通價錢就可以簽到國腳

依家唔係啦

有妻兒可能唔願走
就算唔帶老婆過去, 又可能覺得老婆自己一個喺香港未必湊得掂D仔女

陳偉豪獲頒授行政長官社區服務獎狀。政府對陳偉豪的嘉許語是：「曾三度拒絕中國球會的邀請加盟，選擇留在香港振興及推動香港足球發展，是香港青少年運動員的榜樣。」

算啦 睇佢份人咪又係驚無得做大佬 上到去無得串串貢 比人打番轉頭就有份

佢意思就係趁後生
未有老婆仔女要養
咁先好外流

簽迫和國豬既華人想上去中超? 仲唔即刻比人炒咩 炒炒炒！

X2
難得有人睇中香港翼鋒

仲要係因為踢亞協被睇中, 意義更大

學 A要踢下把波

肥軒先

可能東方呢

堅堅 lo12
傑仔 sean 羅素

做咩搞到去港超

中超冇位俾佢踢 應該傷到踢唔起

搵佢踢前都得

卓卓二世 香港波傳承

起碼都仲踢緊職業 表現算係咁

咪玩啦 卓卓打後就真係ＯＫ，打前一樣垃圾

學Ａ係唔錯．但又未好到踢頂級球會。國國唔同，串串貢，有料，去到成熟期個人定番啲應該就上到陳七死火倫個級數，可惜，未到成熟期就收咗皮

石門聯賽

學 A, 國，子彈應該係天份最高，身體質素明顯比依家堆年青球員好，可惜態度太自滿，
子彈發展都唔乎預期一出道勁到爆以為可以好快外流果種
國自己拎黎衰無藥可救

子彈的確有得外流 係佢自己唔撚去

英國第6級聯賽

sean仲可以踢前d當半個防中

第 6級業餘波 la
瓜蘭尼勁好好多 la, 福田健二第一次外流就係踢依隊

Upset正球棍

呢個陣真係好好J

Lo12 就算啦，垃圾一名，仲要係藍嘅

佢依家扮哂 kol洗白自己

原來fifa rating羅素仲高過于大寶

原來佢係藍？

柒撚咗仲想縮沙
呢條富力狗 追殺到佢退休呀

跌傷摔倒百千次
血與汗浸沒我上衣
早不顧面子
你或覺得很不智
始終想試

放係富力度，好J都冇用

今時今日嘅支那有幾多料真係心照啦

迪布利 伊高
林10
堅堅 matt 古拿 lo12
傑仔 sean 羅素
國青龍

後備
左羅 beto 新鬼 利亞高 符雲龍 方柏撚 家榮

支那仔咪又係一齊笑尻支足

自己人笑就得，人哋笑就唔得

中國對於金玟哉您的評價是怎樣的？
不算壞。

有比不算壞要好一點的說法嗎？
好...

很好？
not bad就是比較謙虛的說法...不是我瞧不起中國的朋友們。我在中國踢球，上場的話，我要幹兩個人的活。還有我們隊的防守隊員都是鋒線球員出身，對於防守的理解程度確實有些不足。雖然是國家隊球員，也不是很有補位這個概念。

中國國家隊的主力球員踢球踢的也不好？
不是的，不是那個意思，他們不是主力。
因為不是主力，所以...
但就算是主力球員也贏不了我們嘛。

對手在中場的時候，要如何施壓？
希望能在這樣的方面進行加強，然後進行更多的訓練就好了。

說了這樣的話...然後你同意了這段話？
是的。我覺得比起我在全北的時候，我截斷的頻度降低了不少。施密特教練也是這樣，現在我們隊伍的教練也是這樣的。

你不知道教練的名字吧？
我不知道...關係不是很親近。
我知道(教練名字)的。不知道的話，怎麼當球員啊。

在韓國國家隊...我能夠更好地往前衝的原因也是因為有英權哥，還有右邊的防守隊員們都配合得很好，所以我才能做到的。如果不是他們的話，我是做不到的。我在那個隊裡的時候，我出不去，我只能防守。我們不是四後衛嘛，我不是踢右邊嘛。我在右邊，但是，兩邊我都要防守。

一個人？
是的。

為什麼會這樣呢？
所以每場比賽結束後，我真的都特別累。

佢講真心話姐
但anyway 做外援係架咁啦

子彈衰有錢得制 唔會肯去捱 佢踢波係有heart但真係太自大 同埋佢應該無諗過外流

咁撚積極去做好件事
但又唔會外流去提升自己

因為自大 知道外流要做細要謙卑 你覺得佢會咩

佢有英藉？如果有得去踢都正

唔通一shoot直落咩，明㗎啦

金玟哉向俱樂部和隊友致歉：視頻是經過剪輯的

卓耀國真係垃圾黎 爛泥

品格上係
佢前女友好慘

諗起俾呢啲垃圾人屌過 真係慘

ching咩事咁激動

難得好波少少 覺得浪費左姐

我係佢都唔去啦. 係香港住大屋. 落街chill兩chill 撚下架法拉利兜兩兜 港女easy pussy隨時送上. 每個weekend踢下波show下做GYM成果比女女叫下比你地啲賤民屌. 咪當得閒比人SM屌下屎眼都爽既. 憐憫吓你班廢佬廢青咁 買個口罩都無錢. 完場揸車走咪響番幾下幾下「Pup pup!pup pup! 行開啦!」

去巴拉圭捱? On撚9.

琴日既相仲未有法老

宜家先睇番上面篇野
佢明串大寶哥姐

同用陳七踢中堅一樣ON9. 支持韓仔

所以一出去踢亞冠
成日出醜

真話係難聽D

歐沖: 杜威？佢係蘇格蘭踢唔踢到呀？
設計對白

對標畜會有得刷入球嗰陣？

梁祐維

葡萄牙職業聯盟宣布，除了葡超和葡杯將復賽，其他聯賽全部腰斬

芬蘭政府將放寬限聚令, 6月初開始聚會人數將增加到50人，與此同時，在政府特殊安排下體育運動亦可以進行，將有機會在沒有觀眾的情況下開始新賽季。

芬超賽會CEO此前曾暗示，如果社會重新運作，聯賽原則上可以在三週內展開。但在開季前，球隊需要進行訓練。

CEO認為，兩隊正選連後備36人加上教練已接近50人限聚令，還有球證，場地職員，保安及電視團隊，很難控制人數在50人內。

芬超董事會將於週四開會，討論後續安排。

芬蘭政府此前宣布，禁止500人以上的節日和群眾聚會直到7月底，因此八月開始芬超才有可能允許球迷入場。

然而，週二晚上，芬蘭體育部長表示只要賽會能夠確保在場的每個人都能保持安全距離和有足夠衛生措施，就可以允許超過50人觀眾入場。體育賽事必須照顧運動員的健康和安全，例如，確保更衣室有足夠的空間。

體育部長說：“活動必須確保人群不擁擠，例如在排隊等候門票時。”

芬超賽會CEO說他想盡快開始聯賽，但是還有很多懸而未決的問題，特別是關於入場人數限制的問題。他希望球迷可以受控下入場觀看比賽。

伴随国内联赛各支俱乐部投入的增长，国内球员的待遇近年来水涨船高。尤其是随着U23政策的实施，优质的年轻球员更是成为各队争夺的“稀缺品”，这也在一定程度上降低了球员的留洋动力。

对于身处“舒适区”的球员来说，留洋之旅的前景难以预测，但待遇下滑却是板上钉钉的。鼓足勇气走出去，既需要个人的足球梦想，更需要多个方面的支持与保障。

白雀：唔使知的

係咪想球隊貼錢送個球員去外國 然後再幫手額外比多份糧

Official: 芬超7月1日開季

remi要返芬蘭啦

新一季芬超將於7月1日展開，於11月21日完季。

今季將有十二支球隊參加雙循環常規賽。 然後再分為爭標組。 預計每支球隊將進行總共27場比賽，即22場常規賽及5場季後賽。

閉門？

因防疫而設的限制措施已陸續取消。芬蘭球隊將能夠在6月初開始團隊訓練，而賽季將於7月初展開。芬超賽會CEO希望球員們在賽季開始前至少有三週的完整訓練期。

芬超賽會CEO表示，當足球活動重啟時，會與衛生部門保持密切溝通，以確保球員和公眾的安全。

芬超賽會CEO表示現時仍未知道是否容許觀眾入場

sor, 呢句係HIFK CEO講

remi隔離完又可以返去 7月頭開league, 全世界來講應該都算早個堆

之前唔係話唔肯閉門作賽咩

可能又肯

打返前啦

韓國人

太耐冇睇中超
冇跟開

我都有半年冇睇中超

就黎重開
可以解下悶

在西班牙訓練的覺,同香港有甚麼不同?

屠俊翹∶個時係西班牙練咗一個月，感受到訓練既內容好充實，包括速度上同技術細節都好講究。守門員仲需要棄手用腳，同場區球員一齊練習;同埋訓練時間可以配合天氣溫度而調節，太熱就練早:太凍就練中午,多數一般都練到2個半鐘到3個鐘，呢方面同香港比較係最大分别。

請問會唔會再嘗試外闐?
屠俊翹:如果再有機會絕對會!足球世界好
大，想再學多啲，見識多啲！

講真話都仆街
又大中華膠上身

補充屠俊翹係去西甲雷加利斯跟操

如果remi返去應該有得出, 預計一周雙賽

芬蘭盃仲要6月開始, 可惜HIFK出左局

瀋陽啫......又唔係叫你去延吉

虎撲5月7日訊 中國足協主席陳戌源在與央視主持人白岩松連線中透露，中超可能分成AB組，設立交叉賽和淘汰賽

陳戌源表示：足協一直在不斷優化方案、比較方案，希望早日開展聯賽。我們做了三套方案，立足兩個基本點：爭取早打比賽；調整是為了保持聯賽質量。中國足協會積極按照疫情防控要求，儘早恢復聯賽，一開始可能會有一些空場，然後逐步恢復，相信球迷能夠接受。

假定六月下旬開始，半年時間，還要留給國家隊、亞冠，真正留給聯賽只有4個月。聯賽可能會分成AB兩個組，第二階段是淘汰賽。按照兩組排名，前八強爭冠，後八名打淘汰賽。

中超NBA化

中國足協主席話會照開league，唔會等齊啲外援同教練

天津game over，深圳留中超

難怪猶戴果陣衝去
見錢眼開

可以睇浚仔踢中超

可惜閉門踢
冇得為猶戴喝彩

中甲外援數係唔係少d
深圳無啦啦又可以踢中超
d人腳夠唔夠架

佢去咗深圳啦咩confirm
可以衝上深圳屌佢了

咩料呀 屌猶戴人人有責呀

傑仔係咪心有不甘所以狂操

浚仔vs樂仔

佢地以前好似好 frd, 唔知對佢投共有咩睇法

又吹奏10號

等睇樂仔飛剷猶戴

即係人地比你放下假, 你就笑尻人廢, 咁都唔仆街？
再想問下關大中華膠乜撚野事？

我覺得佢哋仲係frd

咁等睇盧琳飛剷浚仔

廣東打比

結婚放假都係道理姐 又冇波踢
我見個訪問其實都覺得好含蓄
泰維斯個d先係明笑人廢啵連登仔咪又起勢讚 tevez仲要極高薪 全家比申花包起居飲食

最尾個句係我同個位巴打ge私人恩怨黎
但佢無端端為左幾句隱晦講出事實說話而叫人狗就

傑仔 = 細佬+迪布泥+錢

香港艾殊利高爾
anyway梅州食撚屎

張春暉去左梅州五華隊做守門員教練

好似係女子隊

係女子隊

點解而家咁多隊都用KELME

让马达洛尼高兴的是，在深足队中，有一名99年的年轻球员十分有潜力，马达洛尼认为他会成为中国足球未来的希望。这名潜力新星就是来自英超狼队的中场球员戴伟浚，马达洛尼还透露，由于戴伟浚持有的是香港和英国双重护照，目前，深足俱乐部在为他办理相关手续，马达洛尼表示，戴伟浚具有进入中国国家队的实力，当然前提条件是他能顺利取得代表中国队参赛的资格：“现在俱乐部正在给他办理相关手续，如果联赛开打，他有好的表现，我会为了他给李铁教练打电话，向李铁推荐这名球员。”

浚仔牛B，正式成為中国球员

在今年2月26日的时候，亚足联在官方公告中宣布：中国足协因五人制亚预赛组织不力被罚款43000美元。其中说明被处罚原因是在2019年10月进行的3场2020室内足球锦标赛（东亚区）预选赛中，因为未能够配备好完善的医疗室，以及未能够在比赛开始前按照要求配备两辆救护车而遭到处罚。

据了解，当时这4万3千美元总共是三笔罚单，其中两笔分别是因为在中国队与蒙古队、中国队与香港队的比赛中，未能充分准备比赛使用的医疗室，每场比赛被罚款2W美元，一共4W美元。另外还有一场是蒙古队与韩国队的比赛中，未能提供两辆救护车在体育场就开始比赛，罚款3000美元。

@苗原Mark
归化操作真的很难了，之前说过一个很厉害的华裔小将，今天回信：暂时是没戏了。
这政策出台和实施，到底随啥变化？
4月8日 20:34 来自 iPhone X

Jallo_Tang
4月8日 21:02 来自 iPhone 11
因为不批呀，有人等足协答复等了三个月了还没消息。就像我说的，这个事就是暂停了，但就像怨妇说的，这个事情是在总体纲要里面的，明面上不会说终止，但是能不能搞，市场前端的感受最直接，无论你有没有血统，现在就是不答复你，搁置。

尤大?

對於恩師馮凱文計劃安排自己到韓國試腳，「孫銘」希望能夠達成外流的心願：「一直希望能出外『搵食』，想見識外國球隊的實力，並提升自己能力將來能幫助香港隊！」

幾時去試腳呀

同牙佳一樣，等疫情過左先

大陸牌子？

New Millennium Sports, S.L., trading as Kelme, is a Spanish sportswear company that creates and produces apparel and shoes. It was founded in 1963 by Diego and José Quiles and its products are destined for football, futsal, basketball, running and tennis

光州

錯po自膠

以為你話孫銘踢光州ＦＣ

希望有一日係真

入來討論下。足球賽馬貼士

原來隊波個keeper係中國隊

係我印象中好大陸feel

無咩 design

有人話戴偉浚今日對恆大有波入

會唔會過檔恆大

接鄭狗班

據悉，由於戴偉浚持有的是香港和英國雙重護照，目前，深足俱樂部正在為他辦理相關手續，以便他未來能順利獲得代表中國男足國家隊參賽的資格。前里皮助教馬達洛尼甚至還信誓旦旦的表示，如果戴偉浚新賽季在聯賽中有好的表現的話，自己願意為戴偉浚親自向現任國足主帥李鐵打電話，推薦後者徵召這位19歲新星。

根據此前國內知名記者苗原的消息，中國足協和香港足總正在爭奪戴偉浚的資格歸屬，雙方友好競爭。而從深足積極為其辦理手續的情況下來看，中國足協有望在競爭中獲得最終勝利。

香港外流球員討論區 (25)